劍指中國、拉抬印度，美軍太平洋司令部更名「印度洋─太平洋司令部」

劍指中國、拉抬印度，美軍太平洋司令部更名「印度洋─太平洋司令部」

美國川普政府近來力推「自由開放的印度洋─太平洋區域」新戰略，因應中國在這兩大區域的軍事、外交與經濟攻勢。美軍「美國太平洋司令部」30日正式更名為「美國印度洋─太平洋司令部」（美國印太司令部），國防部長馬提斯並親自前往夏威夷珍珠港主持更名儀式。

不但換上新招牌，美國印太司令部（United States Indo-Pacific Command，USINDOPACOM）也走馬換將，以對中國鷹派立場著稱的前任司令哈里斯（Harry Harris）退役並轉任美國駐南韓大使，由原海軍艦隊指揮部司令戴維森（Phil Davidson）接替。

暗批中國「一帶一路」馬提斯：印太區域有許多帶、許多路

馬提斯（James Mattis）部長在更名儀式上說：「我們體認到印度洋與太平洋關係日益密切，因此決定為司令部更名。印太司令部是我們最重要的作戰司令部，它對超過地表面積一半、人口各式各樣的區域保持警戒、密切介入；從好萊塢（Hollywood）到寶萊塢（Bollywood），從北極熊到企鵝。」

馬提斯也將矛頭暗指中國，強調印度洋─太平洋區域（Indo-Pacific region）必須是一個「對投資以及自由、公平與互惠貿易開放的地區，不應被任何國家的掠奪式經濟與威脅壓迫束縛。」對於中國近年力倡的「一帶一路」計畫，馬提斯說：「印度洋─太平洋區域有許多帶、許多路（many belts and many roads）。」

印度地位日益重要，「印太區域」取代「亞太地區」

剛卸任的哈里斯上將也說：「長期而言，中國仍然是我們最大的挑戰。只要可行，我們應與北京合作；但是也必須做好準備，該對抗時就要對抗。」

五角大廈官員表示，司令部更名意味美國體認到在區域和全球安全態勢中，印度的角色越來越重要；而且華府與新德里（New Delhi）都非常關切中國擴展國力。未來印太司令部可望推進美印兩國共同進行更多海上軍演。

官員並指出，美國太平洋司令部（USPACOM）自成立以來，印度洋一直是其重點任務區域，更名反映出太平洋與印度洋的連結性（connectivity）是保障太平洋地區安全的關鍵因素。今年1月華府公布《國家防衛戰略》（National Defense Strategy），基本已經以「印度洋─太平洋區域」取代了「亞太地區」（Asia-Pacific region）。

戰艦行駛自由航行權，轟6-K島礁起降訓練，美中南海頻頻交鋒

近來美國與中國在太平洋毗鄰印度洋的南海頻頻交鋒。本月27日，美軍驅逐艦「希金斯號」（USS Higgins）和巡洋艦「安提坦號」（USS Antietam）駛入西沙群島（Paracel Islands），進入多個中國單方面宣稱擁有主權的島嶼12浬範圍行駛「自由航行權」（freedom of navigation），中國方面出動軍艦近距離跟監，北京當局也強烈抗議。

管理半個地球

如果要打proxy war, 會選邊度呢🤭

佢競選時發放嘅訊息係唔理咁多國際事務，宜家海外軍事活動仲多過上一任

話時話，咁印度洋以前係歸邊個戰區管？

香港？

印度

都係太平洋司領部

美軍兩架B-52轟炸機逼近上海 中外交部：橫行是有風險的

英法聯軍派艦隊巡航南海 聲言不會理會中國抗議 陸官媒崩潰

日本擬在石垣島部署反艦導彈 射程已涵蓋台灣

中國移回南海飛彈系統

南海被人圍、東海又被人圍、反艦導彈又唔浸得咸水、遼寧號又要維修